# analog

see at page http://taxoport.com/index.php?option=com_content&task=section&id=7&Itemid=32





# Project description 

Готовая программа предназначена для загрузки исходных данных в внешнюю память
а также в памятьь часов реального времени и предварительной установки даты и запуска 
часов.
Может бытьь расширена загрузкой таблиц данных в ЕЕПРОМ внутренний.

## ЦЕЛЬ:

Проверка работоспособности устройства в целом, 
Работает два уровня отображения - при нажатии ЕНТЕР (4клавиша) входи в меню логера - левыйбайт - указатель стека,
два правые числа помещенные в стек, являются кодами интерфейса передачи, могут быть 
воспользованы для анализа ошибок
левая (клавиша 1) перемещает к самой последней записи
две среднии перемещают по стеку, при входе значение указателя стека в нуле, вызод 
автоматический по таймеру, возврат к предидущему меню

## ЭТАПЫ: 

1. звуковой сигнал, загрузка данных в часы, при возникновении ошибок процесс 
останавливается  для анализа лога
2. звуковые сигналы, очистка памяти внешней, всего масива, при ошибке процесс 
останавливается ... с указанием адреса на котором была остановка (два левых байта)
и код в правом.
при нормальной передаче младший сегмент указывает количество повторов записи каждого 
блока ( ?? возможно из за таймаутов памяти, возможно ошибка, не критично)
3. Звуковой сигнал, запись данных из внутренней памяти. Индикация аналогично предд.
4. Сигналы, старт таймера с некого значения. После минутного отсчета переход в следующий 
режим
5. Отображение содержания памяти - младших 256 байт, отображается с перекрытием (), по 
два байта за раз, звуковой сигнал, новый адрес, и т.д.
На этом все.
__НЕОБХОДИМА ПРИ РАССПОЛОЖЕНИИ МЕНЮ ВО ВНЕШНЕМ ЕЕПРОМ__.
ДО НЕГО ДОБРАТСЯ ПО ДРУГОМУ НЕВОЗМОЖНО, (ПОКА).

В дальнейшем при наличие свободных рессурсов можно ввести определение
первой загрузки и переход в режим ожидания загрузки данных от программы по МОДБАСУ
ТАКОЙ МЕТОД ТРЕБУЕТ ДОПОЛНИТЕЛЬНОЙ ПАМЯТИ.
-------------
Применение данного метода дает значительный выигрыш.
Занятто 60%
Базовый набор функций:
Таймера х8
Прием передача Часы + Память
Отображение на дисплее
Анализ клавиш
Логгирование и управление логгированием
менее 20%. при дополнительном упращении 17-18% не меньше.


##Глобальные состояния системы: sdf0x00 - HULT Режим в котором блок обязан ничего не делать, - режим разгрузки системного процесса
0x01 - INIT
блок самостоятельно себя инициализирует, проверяет настройки и состояния, и по нормальному завершению инициализации начинает возвращать в ответе отсутствие ошибки, до этого код ошибки или код условной ошибки-состояния.
 0x02 - RUN
Режим работы прикладной части
0x03 - STOP
Приостановка прикладной части, она выполняется но находится в безопасном режиме, могут выполняться дополнительные сервисные функции
0x04 - Error
ошибка выполнения какого либо из режимов - возможно возобновление работы на ходу, ожидание вмешательства оператора
0x05 - FatalError
аппаратная ошибка, либо критическая ошибка другого характера, по причине которой процесс должен быть перезапущен аппаратно, либо
		устранение ситуации невозможно.
0x06 - Self Test
режим самотестирования - если функциональный блок имеет режим тестирования, он выполняется, и до его завершения в виде ответа передается признак стадии выполнения либо ошибка о невозможности выполнения теста
 0x07 - RUN1
отличный режим работы - от нормального 
!!Работа большинства блоков должна быть идентична режиму RUN
0x08 - RUN2
отличный режим работы - от нормального 
!!Работа большинства блоков должна быть идентична режиму RUN
0x09 - RUN3
отличный режим работы - от нормального 
!!Работа большинства блоков должна быть идентична режиму RUN
0x0A
Autodiag
//аппаратная самонастройка - режим винесен в отдельный с целью предусмотреть обязательное расширение
0x0B

0x0C

 0x0D

0x0E

0x0F
Debug
!!На старший байт накладывать маску.
+0x10
Test
+0x20 
EXTENDEDFUNCTIONALITY
+0x40
NETWORK
+0x80
InSYSTEM
 




Таблица значений параметров (T_PAPAM_VALUE):
Количество параметров 256
Строка таблицы имеет вид:
№
Размер
Описание
0
1x int
Значение параметра

TOTAL: 
1*256 bayt
 

Таблица значений списка параметров  (T_LIST):
Количество параметров 256
Строка таблицы имеет вид:
№
Размер
Описание
0
2x int (4x char)
номера символов отображаемых на дисплее
2
2x int (4x char)
номера символов отображаемых на дисплее
4
2x int (4x char)
номера символов отображаемых на дисплее
6
2x int (4x char)
номера символов отображаемых на дисплее
8
2x int (4x char)
номера символов отображаемых на дисплее
10
2x int (4x char)
номера символов отображаемых на дисплее
12
2x int (4x char)
номера символов отображаемых на дисплее
14
2x int (4x char)
номера символов отображаемых на дисплее

TOTAL:
256*16 bayt


Исходная таблица параметров (T_PARAMS):
Количество параметров 256
Строка таблицы имеет вид:
№
Размер
Описание
0
2x int (4x char)
номера символов отображаемых на дисплее
2
1x int
минимальное значение параметра  (розряди 10.6)
3
1x int
максимальное значение параметра (розряди 10.6) (Кол-во параметров)
4
1x int
Значение параметра по умолчанию - Заводские установки (розряди 10.6)
5
1x int
Минимальный шаг параметра для увеличения/уменьшения (розряди 10.6)
6
1x int
 Номер списка параметров (??смещение в таблице списков)
//если не ноль - реализовать список
7
1x int
? резервируется

TOTAL: 8bayt 
FLESH  = 256*8 	= 4kx8   (2kx16)
EEPROM = 256*(1+1)	= 1kx8   (512x16)
OZU	  = 256*1		= 0.5k8  (256x16)



Таблица для организации меню (T_MENU):
Количество параметров 8(??16)
	(пункт меню может использоваться как отображение состояния)
Строка таблицы имеет вид:
№
Размер
Описание
0
2x int (4x char)
номера символов отображаемых на дисплее
2
1x int
начальный номер параметра
3
1x int
количество параметров (кол-во подменю).
4
1x int
номер комбинации условий для отображения (обрабатывается 
		//спец. функцией, в отдельном файле)
5
1x int
? признаки утверждаются по ходу разработки 
(старший байт - текущий уровень пункта  меню,
младший байт  - текущий уровень подменю).
6
1x int
? признаки утверждаются по ходу разработки
    (0) – вызов параметра (значение по умолчанию)
(1) –  вызов функции с номером (T_MENU[6])
7
1x int
? резервируется

TOTAL: 8bayt 
FLESH  = 8*8 	= 128x8   (64x16)


Таблица символов (T_SYMB):
Количество параметров 128(??256)
Строка таблицы имеет вид:
№
Размер
Описание
0
1x char
побитно сегменты отображаемые на 7-ми сегментном индикаторе

TOTAL: 128bayt
FLESH  = 128(?256)*8 = 256(512)x8  (128(256)x16)	


Функция вывода на экран: - распечатывает символы.
int LCD4Print(char * S, int Par)
S - указатель на строку из четырех символов
Par  - по умолчанию 0
#define LCDNormal	- 0x00 - НЕ мигание символами с частотой 
#define LCDFlashing1	- 0x01 - мигание символами с частотой 1Гц
#define LCDFlashing2	- 0x02 - мигание символами с частотой 2Гц
#define LCDFlashing4	- 0x03 - мигание символами с частотой 4Гц
#define LCDFlashing8	- 0x04 - мигание с частотой 8 Гц
 -- старшие байти для совместимости оставлять в нулях.
return -  возвращает 0 если удачное выполнение, иначе код ошибки 
--------------------------------------
Функция клавиатуры:
 KEYBRead(char* Key);
Key 
#define NoEvent	- 0x00- нет событий
#define KeyPush0	- 0x10 - Удержание 1
#define KeyPush1	- 0x20 - Удержание 2 (длительное нажатие  более 1с)
#define KeyPush3	- 0x30 - Удержание 3 (более 3 С)
#define KeyDown	- 0x40 - произведено нажатие (приоритет над 1,2,3)
#define KeyUp	- 0x50 - Произведено отпуск (приоритет над 4, 5)
#define NoEvent	- 0x60 - ?
0xp0 -  p = для размещения признака события
0x0l -  l = для размещения номера клавиши
#define KBEnter		- 0x01
#define KBEscape		- 0x02
#define KBUp			- 0x03
#define KBDown		- 0x04
#define KBRun		- 0x05
#define KBStop		- 0x06
#define KBFunction1		- 0x07
#define KBFunction2		- 0x08
--------------------------------------
Стандарт формирования имен (Нотация)
- первЫй символ - определяет модуль на который ориентирован.
	А - Прикладная задача (application)
	H - Аппаратно зависимый код (Hardware abstraction)
	s - системный код - ОС (System)
	I - Интерфейсная часть(Interface)	
- Определяет предназначение функции 
	i(внутренняя)
	d(для связи с внешними данными)
	mA(основной автомат)
	sA(дополнительный , внутренний автомат)
	.....
- Номер (0...А...F) варианта исполнения
- знак подчеркивания "_"
- Название функции Полное без сокращений 
------------------------------------------
Функция таймера
StartTimer(short int TimerNum, int CountMs)
	TimerNum – номер таймера который будет использоваться (предположительно не более 16-ти)
	CountMs – количество миллисекунд на которое рассчитан таймер.
Int ChekTimer(short int TimerNum)
	TimerNum - номер таймера который будет использоваться (предположительно не более 16-ти)
	Return – возвращает оставшееся время работы таймера
--------------------------------------

/**********************  * * *  Matrix.c  * * * **********************/

Функция инициализации массива данных входных устройств
int InitData();                      // Init Data
Заполнениие случайным образом массива int data
return -  возвращает 0, если удачное выполнение
------------------------------------------

Функция последовательного формирования матрицы выбора устройства 
unsigned char FillMatrix();           // Filling matrix
return -  возвращает порядковый номер уровня формирования (0..3)
------------------------------------------

Функция заполнения массива данных входных устройств 
void Form_Result (unsigned char n);   // Make data result
	unsigned char n - порядковый номер уровня формирования (0..3)

(Структурная схема – рис.1 )


Рис. 1 Схема организации массивов

------------------------------------------
/**********************  * * *  Regulate.c  * * * **********************/

Функция инициализации регулятора
int InitRegulator (void)
Задаются такие параметры:
int x_z, y_os, x_out, y_out;
int k0, k1, k2, k3, k4, k5;  // koef 0..100%
int k_f1, k_f2, k_f3;          // koef filtra
return -  возвращает 0 если удачное выполнение,
------------------------------------------

Функция инициализации блоков нелинейной обработки входного сигнала
int InitNelin (void)
Задаются такие параметры в структуре pi_reg[5]:
float koef1, koef2
int delta
int y_min, y_max
------------------------------------------

Функция инициализации сумматора
int InitSummator (void) (Обнуляется значение суммы )
long sum
return -  возвращает 0 если удачное выполнение,
------------------------------------------

Функция преобразования целочисленного значения переменной в число с плавающей запятой, с одним знаком после запятой.
float SingleIntToFloat (int a)
a - целочисленная переменная
return – возвращает  число с плавающей запятой
------------------------------------------

Функция реализации коэффициента усиления /послабления сигнала 
int Koef(int x, int k)
x – входной сигнал
k – коэффициент
return - возвращает  целочисленное значение сигнала после воздействия коеффициента
------------------------------------------

Функция реализации сумматора
long Summator (int x, int k )
x – входной сигнал
k – коэффициент (зарезервировано = 1)
return - возвращает  целочисленное значение сигнала 
------------------------------------------

Функция реализации блока нелинейной обработки входного сигнала
int Nelin(char num, int x)
num – номер блока нелинейной обработки сигнала
x – входной сигнал
return - возвращает  целочисленное значение сигнала  после обработки
------------------------------------------

Функция реализации ПИ-регулятора
int Regulator (void)
return – возвращает значение выходного сигнала после обработки 
(Структураня схема – рис.2 )


Рис. 2 Структурная схема работы ПИ регулятора 

------------------------------------------
